\chapter{Datengrundlage}
	In dieser Arbeit wurden vier verschiedene Datensätze verwendet. Drei davon (Waldausscheidung (Waldflächen), Arealstatistik, Bachkataster)
	ermöglichten herauszufinden, welche Gebiete grundsätzlich alle Anforderungen erfüllen um als Biotop
	für Amphibien zu dienen. Der vierte Datensatz, Amphibieninventar, gab Informationen über die Verteilung der Amphibienarten.
	Grundsätzlich war eine möglichst hohe Aktualität der Datensätze erwünscht. Die Datensätze Waldausscheidung, Arealstatistik und Bachkataster stammen
  vom Kanton Aargau.

	\section{Waldausscheidung (Waldflächen)}
	Dieser Datensatz zeigt die Waldfläche. Die Aktualität schwankt zwischen 1 bis 20 Jahren.
  Waldflächen sind notwendig für Amphibien, da nur ihre Larven im Wasser leben. Die Erwachsenen Tiere hingegen leben meist in Wäldern,
  nur wenige Arten, wie z. B. der Wasserfrosch bleiben danach in Wassernähe. Im Wald finden die Amphibien entsprechende Lebensräume,
  um sich zu verstecken und Nahrung zu finden. Ausserdem bietet der Wald auch einen Schutz während des Winters.
	
	\section{Arealstatistik}
	Die Arealstatistik ist ein Datensatz mit Informationen über die Bodennutzung und -bedeckung. Der genaue Name lautet
	Arealstatistik 04/09 (Vektordatensatz), 72 Kategorien nach Nomenklatur 2004 (NOAS04) und bedeutet soviel,
	das die Daten von 2004-2009 erfasst wurden und bei der Bodennutzung in 72 Nutzungskategorien unterschieden wird.
	Für diese Arbeit wurden speziell die Daten über Feuchtgebiete, sowie Siedlungsraum und Strassen verwendet.

	\section{Bachkataster}
	Dieser Datensatz enthält alle Fliessgewässer im Kanton, er liefert einen Überblick über die Verteilung von Feuchtgebieten.
  In der Nähe von Fliessgewässern ist der Grundwasserspiegel höher, dort ist es deshalb tendenziell einfacher Teiche anzulegen.
	
	\section{Amphibieninventar}
	Im Geoportal des Kantons Aargau ist lediglich das Amphibieninventar aus den Jahren 1991/92 erhältlich.
	Da der Datensatz nicht mehr genügend aktuell ist, wurde für dieser Arbeit das Amphibienmonitoring
	aus dem Jahre 2014 direkt von der Abteilung Landschaft und Gewässer des Kantons Aargau
	zur Verfügung gestellt. Dieser Datensatz weist besonders für das Reusstal im Freiamt, welches Amphibienlaichgebiete
	von nationaler Bedeutung beherbergt, eine hohe Zuverlässigkeit auf und beinhaltet vermutlich fast alle Amphibienpopulationen.
  Trotzdem muss eine gewisse Vorsicht gewahrt werden, da die Daten von Laien erfasst werden und nicht alles überprüft werden kann.
	
	\section{Nutzen der Datensätze in der Arbeit}
	Wald dient den Amphibien als Rückzugsgebiet im Winter und sie
	verbringen dort ihre Kältestarre. Weiter wird er durch die Amphibien im Falle des Austrocknens ihres
	Gewässers genutzt. Zudem ist Wald als Durchzugsroute für Amphibienwanderungen geeignet. Der Wald sollte
	weniger als 500~m~\cite[S. 11]{pn-leit} von Gewässern entfernt liegen, damit er für die Amphibien gut erreichbar ist.
	Mit der Lokalisierung der Feuchtgebiete und Bächen, welche in der Arealstatistik und Datensatz Bachkataster hinterlegt sind, wurde
	sichergestellt, das den Tieren ein Laichplatz zur Verfügung steht.
	Damit ein neues Biotop von den Amphibien besiedelt werden kann, muss im Umkreis von $2$~km~\citep[S. 9]{pn-leit} bereits
	eine Population der gewünschten Art vorhanden sein. Dadurch wird sichergestellt, dass die Tiere selbstständig
	in den neuen Lebensraum einziehen. Eine künstliche Ansiedelung von Menschenhand wird von Pronatura nicht empfohlen~\cite[S. 9]{pn-leit}.
